大家小心呢間脊醫黑店，亞迪奧家庭脊醫中心，脊椎頸椎整親就係一世

跌錢事少，最驚係無事整到變出大事，呢個教訓令我以後都只會信朋友介紹既醫生。

叫醫店好過叫左診所，賺錢模式，似賣美容套餐多過醫治病人。

個人經歷，貪方便，見呢間亞迪奧家庭脊醫中心係屋企附近，第一次去睇，先要你先照4張X光 (每張250)，然後公式答案話你脊椎錯位，播影片俾你睇解釋咩係脊椎錯位，總之意思就係唔處理就會出大問題。

美容套餐咁賣法，佢會叫你買10次療程 (6千幾)，以套餐價一次過俾錢，俾左錢當然就肉隨針板上。

話要每星期返黎覆診3次，睇左幾次不只無咩好轉，每次整完反而又痛多左幾日，奈可已俾哂錢，唯有硬著頭皮睇埋落去，希望會好轉。

硬著頭皮睇到第8次，覺得情況真係不妙，刺痛陰痛左幾日，唔敢再睇落去，轉去睇朋友介紹既脊醫物理治療師，發現係肌肉出現水腫。

黑店剩返2次既療程已經唔敢再返去覆診再睇，自求多福，打電話去查詢，話想退回餘下療程費用，答案當然係好難，錢財入左人地口袋，想退？佢彩我都傻。

呢間黑醫店手法好識賺錢，除左套餐式收費，睇症既時候佢仲會同時睇2個病人，睇症仲一次比一次Hea，極度唔專業。

真係要去睇呢間野既話自己睇路，以下係呢間野既相關新聞：

【恐怖醫生來了】港男瞓厲頸去睇脊醫 下場係全身針拮痛險被弄癱（足本版）

脊醫管理局研訊委員會頒布的命令，裁定楊國強脊醫 (註冊編號 CC000027) 犯了下列違反紀律罪︰專業行為失當，需要停牌：

上面既呢位脊醫楊國強就係呢間黑醫店既其中一位主診醫生：

佢有好多分店，真係要去睇既話自己執生睇路：

太子亞迪奧家庭脊醫中心

地址: 九龍旺角西洋菜北街294號鉅成大樓地下4號舖 (太子港鐵站 A 出口)

荃灣亞迪奧家庭脊醫中心

荃灣路德圍富華街11號地下(荃灣地鐵站A1出口)

上水亞迪奧家庭脊醫中心

地址: 新界上水彩園邨彩屏樓322-324號鋪(上水站A1出口)

粉嶺亞迪奧家庭脊醫中心

新界粉嶺祥華邨祥華商場地下G07號鋪(粉嶺站 A1出口)

#黑店 #黑醫 #亞迪奧家庭脊醫中心

推 停左牌都做到醫生

有事請睇骨科 / 物理治療

TRUE

脊醫仲衰過跌打佬，
年少無知洗左10幾萬睇脊醫

就算要睇都一定要搵D有物理治療師資格既，起馬流極有普

得罪講句, 脊醫根本就係夾硬用個"醫"字黎搵食
有事都係睇番神經科/骨科/物理治療/職業治療嗰啲

嚴格黎講佢地係唔屬於醫生，脊醫呢個名真係好誤導

係，搵physio 做肌肉訓練仲好

我以前都係咁諗，上半年我髖骨受傷，睇咗骨科，物理治療，中醫 都係好返幾日，之後就痛返，連個物理治療師都話無咩方法，只係叫我返屋企多啲拉筋，同埋改善個人姿勢，但之後真係頂唔順，一訓係到就會痛，之後係連登見到有人介紹有個痛症推拿師（我Search過高登前2年都有人讚過個推拿師），就膽粗粗去睇，睇左5次就好返，最勁係第一次睇，check完我未講都知我以前另一個位置都傷過，好神奇

嘩

手得一對
咩叫同時睇兩個
啪兩條⻣？

脊醫不嬲都唔係醫生
脊醫英文係chiropractors
唔知邊個當年咁醒
翻譯嗰時格硬加個醫字上去
令成個行業升價10倍

如果手法唔好/病人本身情況唔許可
啪頸有機會dissect條vertebral artery搞到中風

外國係咪好興chiropractors依樣野
香港好似讀都無得讀

我之前都洗咗幾萬，但又冇文中咁越醫越差
只係覺得去到後面係睇唔睇都得，但佢又講到好嚴重屈你睇咁

脊醫同盲人摸骨差唔多

我就相反，話我已經比佢推好番，條仆街影治療前後照要我用唔同姿勢影仲話想斷尾要keep 住推多一段時間，就咁推左10萬蚊

黑店嚟

其實最垃圾係脊醫自稱醫療但接近0規管
香港所有醫療行業包括中醫西醫xx治療跌打都對註冊人士有好嚴格規定
例如唔畀亂賣廣告 唔畀賣套票 唔畀派傳單
因為避免利用人恐懼心理sell人做唔需要嘅治療
但脊醫全部係無規管
所以好多時都係有呃人成份係到

ching有冇link 最近都傷左

你個名個國家既一個神棍發明既
大概等於中"醫"推那噤上下既物體, 不過傷害性隨時高好多

明眼人應該好易睇得出係黑店
推一次要45000，每次個半鐘
不過人到絕望見乜都信

一次45000咁貴

外國都有好多愈睇愈衰例子，啪頸啪斷動脈導致中風

啲黑心脊醫手法係推到你斷唔到尾？咁可以當羊沽咁劏

開機Fing下腳十五分鐘

咁咪可以去隔離房拎把槍震另一個病人

係，包裝到好撚勁

用十幾萬不如正正經經搵骨科做手術

從來冇任何療效，仲勸我唔洗睇x光
單純洗我腦，話我好番

呢家公立排緊lu

脊柱側彎 高低膊 求西醫/中醫診所推薦

最底個留言，當然最穩陣都係睇左醫生同物理治療先，真係唔得先再考慮痛症推拿啦
同埋我上2個月睇佢係套餐收費$2000 5次，另外約左唔可以遲到，遲左佢會叫你唔洗黎因為都好full

跪求個醫師名

Exactly ，呢間野好hea，只有hard sell套餐，完全感受唔到專業

thx

脊醫根本就係偽科學
咩柒病都話啪下骨就無事
用個醫字呃9啲無知婦孺

拎啲錢俾泰國姐姐按摩都無咁嬲

上面我share左

乜chiropractor要照x光嫁咩
我呢邊比佢摸一摸d骨就知邊度出問題
跟住啪一啪舒服晒

啪頸跟本on9 high risk with no benefits

可以俾資料嗎

ON9 盲人摸骨好專業嫁

頸有事係咪都係應該睇physio / 針灸？

上面我share 左

T

e家最離譜D醫療中心係唔開名...

脊醫係咪即係體鵰師？

脊醫係外國濕9無人讀嘅科
正規大學都唔開辦 得堆野雞開課程
因為脊醫喺外國冇個"醫"字 一啲都唔馨香
chiropractor 同 doctor 差天共地
得個"tor"係一樣 咁waiter都叫"ter"差唔多啦

樓主pin

而家外國 chiro 好興扮到西醫一模一樣既模式

好多都會照 x ray

開全名樓主小心呀

呢d就算要睇都都睇名醫....啪骨咁危險

Eg chris leong

太多下流庸醫

sorry lor

好似真係侮辱左盲人

長遠都係要練番肌肉

different shit but same shit

推

脊醫我都中過伏
完完全全係搶錢
又屈你依樣果樣
貴撚到on9
比佢禁完條腰仲衰過未整
唔該唔好再睇脊醫

美國直頭有前員工開埋post話呢味嘢9成假

係，做完引體上升痛症舒緩仲好過幫襯班濕鳩脊醫

有事睇骨科醫生

DO就唔同講法

dead hang

一瞓喺到就痛->same

之後睇個物理治療師教我做好多core stabilization exercise
冇事了

香港脊醫完全呃錢，Hea睇收得貴
黑店最大特徵係sale套票，有分店，收費唔合理地貴
我都中過套票伏
以前睇過dynamic care條友自稱運動治療師同骨醫
每次都係拉筋同用部發熱機
完全冇效仲自吹自擂話好左
嘥左成萬幾蚊

一開始睇到

心諗咩叫脊醫物理治療師

原來係脊醫+物理治療師

DO唔係脊醫啦
脊醫=chiropractor
DO = MD + OMM

都有不過我要鍛練背肌做support

我個推拿師都係，每次推完都教我3組動作，要我日日做，去到最後學左十幾組，但真係好有用

明哥幫我拉完筋之後我就覺醒咗自己拉
啲筋緊到拉到流眼水

如果肌肉好緊嗰啲我建議睇下物理治療，起碼有啲電電機，桔下針電撚鬆啲肌肉等自己可以再keep番自己做強化運動

痛症推拿就睇下有冇長短腳，移番正啲位，比較少人摸嘅心口同扁甲骨都會鬆到，不過睇運遇唔遇到有用師傅。。

脊醫有時你主動問骨有冇移位佢都答你冇。。。頸緊就吊下頸。。。比薄荷膏搽。。

洗底專用
PT再讀醫要至少5年
time cost太大唔係個個肯
梗係讀脊醫top up la
佢都係想要個“醫”字搵食jeh

即係識整骨療法既醫生

BTW想問下整骨療法係咪即係脊醫果套治療方法？

分分鐘我覺得倒吊45度角椅會仲有用(不過香港貴)

差唔多掛 唔識
DO都考usmle啦
嗰個OMM啲人當extra咁學多樣jeh
頂多咪學幾星期
出都嚟做醫生用唔用得著就後話

英國好似就快出比 pt 專用 part time 讀 MD pathway

睇 三個字 Sun Guts

見YouTube有人推介整骨
中醫同你推返正

嗰啲又信唔信得過？

脊醫唔係醫生

等專業人士先知咩料，我睇過兩間都係做呢d野

係第一次就要照的，因為摸骨唔準，睇唔到輕度移位個d

我睇2萬幾一個療程，好似係按背脊骨，拉頸電療，咁上下。好多人睇的，老中醫，夠級數參加中國交流的

楊國強而家係「挺直脊科中心 」同埋 「兒童脊科基金 」主席
小心呢間嘢 聽朋友講呢間嘢都好垃圾

屌佢老母, 十幾年前睇過佢(學生), 當時賣曬廣告, 好似信得過, 洗左20000幾

無效都算, 個楊閪強態度極差, 問1句都閪面, 仲SELL你買10次平D (5XX一次平均), 只會講$$$$$$$$, 完全無同理心

手法大大力, 整完好痛, 真係要警世, 千萬唔好中招

真人真事, 10幾年前佢上水店睇過既苦主上

青木堂條片？

In the United States, the 21st century training of osteopathic physicians (who practice osteopathic medicine, not osteopathy) is equivalent to that of Doctor of Medicine (MD) physicians.[13][14] While osteopathic manipulation is still included in the curricula of osteopathic physicians, and is promoted as a unique aspect of DO (Doctor of Osteopathic Medicine) training, this has been described as nothing more than "'extra' training in pseudoscientific practices".[15] In the US, graduates of osteopathic medical schools have the option to sit for both the osteopathic physician-specific COMLEX medical licensing exam and the general USMLE licensing exam.

Pseudoscientific practices

之前睇youtube
sunny介紹果間掂唔掂
好似又係流流地咁

自膠, 睇過佢(當時自己仲係學生)

外國有好勁既脊醫，但大多脊醫質素好參差
我都有聽過啲客睇完脊醫仲痛咗
脊醫成日講既骨移位，其實好正常，人人條脊骨都唔同/唔一定symmetrical
我覺得最主要都係肌肉訓練先有用

利申：外國physio

Push

但外國個d好勁

香港個d咁垃圾

講咗好多年脊醫無用
根本無脊醫呢樣醫生

佢一早警告左你架
西班牙文 adio = 拜拜你條尾

要睇你想要啲咩

針炙現時research evidence 對痛症主要support 以下3點

Local effect: 增加血液循環 促進組織復元 放鬆緊張肌肉
（其實簡單熱敷都有相類似效果）

pain gate theory: 透過針灸嘅強烈觸覺刺激override pain fibres 嘅signal,達到短暫鎮痛效果 （最主要）

Supra-spinal effect: 話sensory stimulation 可以刺激大腦放beta-endorphin, opiates 之類 詳細不太清楚

基於以上三點 如果你頸痛原因單純係姿勢問題/neck muscle strain/單純短暫止痛針灸可以好有效

如果係長期病患/退化相關我唔認為單純針灸可以解決到

大家記住點解脊醫喺醫院搵唔到，因為佢嘅論証基礎唔係建基於西方醫學。所以有咩事都係睇醫生 --> 然後睇下啱唔啱做物理治療啦

我近年有重訓後
操番啲肌肉後
身體好多筋骨痛症都改善晒
當然唔係斷尾
但紓緩咗大半
所以都係要恒心同時間
咪諗住純用錢解決到

隻醫唔撚係醫生黎

行開d 啦 屌你老母

仲咁多間

睇垃圾比十幾萬
睇醫生要排公立
連登仔 比個叻佢

椎間盤突出可以點搞
連登有愛

手術要85萬真係比唔起，原諒我

好多下背痛症都係因為肌肉太弱引起

如果睇完醫生發現結構冇問題，可以試下自己練番下半身+臀部肌肉就得，YouTube大把教學片，食藥針灸唔治本

我就是成功例子

利申腰痛史十年，睇過晒中醫西醫物理治療脊醫差啲去睇埋精神科最後靠每日十分鐘訓練搞番掂

照MRI有冇平d既推薦

有冇人知有冇咩地方
可以check到知個pk脊醫有冇整錯我條脊椎？
我讀書嗰陣都俾個脊醫呃咗
（香港大型連鎖診所）
又要我買package 又跨大我病情
耐何香港唔受管制

Thx

咁其實應該改過個譯名喎。。

你照完就算alignment發現有唔好，你都好難証明係有直接因其關係，何況你仲要隔左咁耐

我睇果條撚樣仲懶，連啪都冇啪淨係同我講用電，不過好彩冇比佢啪到，電十分鐘就收500蚊，根本冇撚用

條pk有按我尾龍骨位
但我係膝頭痛

脊醫好似係自然療法黎
一聽到係自然醫法姐係=evidence base唔強=亂鳩咁黎=仆直

我知好難追究
依家想搵間診所check吓啲位啱唔啱
應該搵咩類型嘅診所呢？
物理治療？骨科專科？

Hea到爆佢真係好揾
我返工睇clients 用手法鬆骨又按摩，日日放工都做到手痛

有名你叫 睇完就Adios

你要好客觀嘅話就搵Private 做imaging，等個radiologist寫個report你睇，但係就好貴。如果睇物理治療可能唔同治療師都有唔同講法俾你，因為一定有啲主觀。

果陣仲同我講話，開得越大就越快好
屌根本就唔撚係，佢啲觀念根本係錯嘅

感覺都幾流
連x ray都唔照清楚就啪頸，sunny接廣告搵錢真係唔要命

以前係荃灣某間脊醫睇左10幾萬，屌你老母0效用
後面睇物理治療師又平又好d，仲要比我發現脊醫其實認受性仲衰過中醫

總之d脊醫咩事都話你脊椎彎左n度，好大問題啊，係長期既作戰....etc一堆廢話，其實根本人人都會彎既屌

譯名係當年脊醫同衛生署bargain傾出嚟
上流社會就梗係需要一啲走盞位
in case自己仔女讀唔到醫都可以做脊醫嘛

本身有脊柱側彎，大概8.9年前幫襯過呢間，不過就係另一個醫生。貪佢又靚又叻又温柔

但價錢真係好貴，一星期睇3次。其實睇緊果陣個人係舒服好多，又無咁攰，不過太貴頂唔順

6年前好彩識左個師傅，脊柱側彎睇左10次基本上好左好多

Confirm真係PID?
就算imaging findings 都唔一定 symptomatic

如果輕微 後生做mckenzie可以進步得好快
可以慳返啲錢

要留意Mckenzie exercise 一定係愈做愈好

如果做做吓愈嚟愈痛/由腰中間慢慢向下移
就代表你太急進 or even 根本唔關PID事

呢啲要推呀

黃綠醫生

脊醫唔撚係醫生。
咁重要嘅嘢俾個業餘嘅幫你😅😅😅

自己同以前一啲朋友睇過脊醫經歷
腰痛，個個脊醫叫你照X光片，之後大多數話你脊骨移位/錯位有事
又用佢哋啲所謂專業儀器，度呢樣又度果樣，起碼半個鐘頭，差唔多度暈全身，將你個問題客觀地量化，之後整個療程俾你(唔平)
做完一個療程唔覺見效，佢話要長期先有效果，叫你再繼續一個

自己感覺，佢哋平時好似保險佬咁
市場上，網上影片，文章⋯灌輸一種好似死人霖樓，如每個人都會發生退化或座垐不良等
好多都將個別嚴重疾病嘅問題放大，如係人都知有事時無得返轉頭等等
睇完你好大機會會恐荒，對佢有認同感同信任
當你日後一有少少事時，疑神疑鬼，就即刻諗起佢哋，甚至去幫襯佢哋

脊醫 根本唔係正式醫生
好多人因為咁中伏

係呀 照左嫁啦
所以你suggest 都係做呢個exercise 就夠？

同我係頸既椎間盤突出
多謝巴打

冇得搞，你睇物治都係叫你練肌肉

脊醫 = on 9

禁下就復到位
你信唔信

個人經驗

每次去睇上水名都一間脊醫都有物理治療同整脊兩樣treatment 做 (再加埋針灸)

其實係兩科野黎

可以互相補足

價錢都係幾百睇一次，個老細仲keep 住有義診

樓上個啲幾萬真係搞唔掂

巴打勁
Study 搵過啲asymptomatic (無病徵）亦從未有過腰痛既人去照mri
就算係20-30歲既青年人都有15-20%人有椎間盤突出

相傳有啲chiro 幫你啪個時個手會放個speaker仔
禁落去個下就播一下‘啪’聲
等你地覺得好爽

頸就真係要去睇 因為delicate同覆雜過Lumbar好多
如果你睇physio想好啲可以搵個master讀manip

有啲技術好嘅跌打佬真係好勁。我試過有次扭親條腰，企直個人就痛。去睇西醫照哂X光都睇唔到咩問題，個跌打佬幫我拔罐加推拿就搞得掂

睇返專業既物理治療啦

點解偽科學脊醫仲有市場

推 ! 唔好俾黑店害人

其實我而家就真係睇緊脊醫既
佢都真係幫我渡過左最差個part, 而家個康復程度就緩慢
左 所以想完左d 療程就睇下其他

脊醫根本就唔係醫生，冇得去醫委會投訴，真心唔明點解咁多人去幫襯！

其實所有脊醫都係要求人買套餐

都幾同意，最多發生嘅係坐得太多又少做運動，最弱係個patpat，臀部唔夠力造成兩件事，第一，向上搵條腰幫手，第二向下搵hamstring幫手，搞到呢兩部份都硬晒，令啲人誤會要拉筋拉呢兩個部位，但正正唔好咁做

推 希望唔好咁多人中伏

我係頸呀
突然頸痛跟住有日再chok 一chok 去照先知

介唔介意講吓佢同你做咗啲咩？教咩exercise

我相信有料嘅chiro osteopath physio之間分別不會太多
畢竟大家都係跟evidence去簡最有用嘅approach
如果幫到你有穩定進步 未必有需要再花錢去睇其他

至於progress方面
保守啲講呢啲情況你都要預幾個月時間先可以大致解決
冇得好似感冒咁藥到病除
最緊要keep住做啲exercise
因為每次覆診都係返嚟睇你feedback去決定個approach有冇用

之前搵個師傅做啪骨，原本自己鼻敏感好嚴重，啪完條頸之後竟然無咗出現，令我呢個科學jj覺得神奇鼻敏感竟然啪骨可以搞掂

啪完之後係會舒服返
但治標唔治本
基本上姿勢唔正確、肌肉唔夠力係好多痛症嘅本質
要勤鍛鍊先係治本方法

有d 中醫係可以睇骨傷架wo
見過幾次啪完骨正位返好爽

留明

比左錢青木堂買套票⋯⋯
根據呢個劇本係咪黑店

我覺得呢個真係要搵啲議員去搞下

呀豬呀狗都叫自己做醫

點解唔睇物理治療

睇過某大連鎖NY脊醫 都覺得係昆昆地人
一開波睇完就叫人mri 同x ray 同埋買埋d 19維他命 仲想人即刻比錢去佢個center到照
之後睇既時候又話要一星期3次 買套票抵好多
個脊醫又係愈睇愈hea 每次睇左5分鐘都冇就去拉機
睇左一排係好番左d 但都斷唔到尾 好彩保險cover到一大半醫藥費
利申 椎間盤突出

買套票既都係垃圾

冇得搞....
脊醫就係咁亂嚟

點解宣傳套票唔係好似美容院咁規管先
我覺得要
又唔係真醫生

你咪講左重點，人地唔係醫生

chiropractor 睇片就夠，去睇就唔好啦

我講得唔啱
脊醫有冇當美容院咁樣監管
冇就要做啲嘢

認同 其實幾你買package
都係想你俾多d錢俾佢
正正常常點解唔係每次去先俾錢

我都睇過呢間NY
又係呃呃氹氹咁第一次睇就叫你買package
覺得佢太hard sell 睇醫生加拉機要1500 一次
個package total 3-4 萬
正常人好難afford 到

呢個真 啲資格質素都好參差 住我對面屋個男人成個耶穌咁嘅樣 日日係到隊草做瑜珈 佢係屋企整張床就話自己係chiropractor 見佢都幾多客成日有人出出入入

腰骨痛好心就去做物理治療啦

同埋做一d背部同腰部肌肉訓練，脊椎有幾條長肌肉輔助，但大多數人長期唔用❨例如長期坐❩，肌肉會無力，一無力就冇咗輔助功能，咁就拉唔到正脊椎，坐坐下就會歪晒腰咁坐，變左型。 物理治療完之後keep住做返d肌肉訓練就得

唔好咁講啦，圓月彎刀個老公都係做這行，

留名

政府都唔認就知

因為真係呃錢
當正常做既物理治療全部都要樓上鋪做
佢租地鋪仲上到市你覺得點解

巴打介唔介意留tg? 唔想係度太公開唔想俾人相認

香港唔夠分入medic /physio 先出去讀隻醫姐
質素自己諗啦

啪骨既話我都係搵明哥，之前肋骨外翻幾明顯，之後俾佢啪左幾次之後撫平咗一半

其實直接睇物理治療把啦

睇呢個post終於知點解間NY可以開到周圍都係
想請教下當時點解會選擇脊醫而唔揀physio
至少physio係香港有規管

十幾廿萬都比既人真係痴線
不過痛到生無可戀既病人自然咩都會試

係當年政府個骨醫話我腰患養嚴重d就可以做手術，我就決定自己去搵脊醫，比左十萬，完全冇用，有諗過自殺。
之後靠自己做運動痛楚先舒緩，講緊果陣我無助到練到可以引體上升30下慢上慢落一組，唔係運動我諗我已經死左。
後尾問其他醫生，原來我情況已經可以做手術，果陣個骨醫應該係費時煩打發我走

話時話......少少off topic
隻醫會幫人啪骨啦.....
我想問中醫幫人啪骨係咪更危險...?

條腰歪左
以前都做過傻仔比脊醫啪骨
佢地仲咩擔保我條腰會直翻
之後我媽比左成萬幾佢地
但之後check返仲嚴重左
我彎到其實要做手術
但佢地係咁話唔好睇骨科醫生
話佢地一定要人做手術點點點
最後有個親戚叫我睇骨科醫生
唔好再信呢d垃圾脊醫
終於做手術
一句到尾
比佢地搞到我遲曬做手術
昆我錢 曬我時間
又無醫學臨床證據
又係度扮自己係醫生

大家有任何脊椎問題記得睇骨科醫生同物理治療

我同你一模一樣腰脊柱側彎50度

你做前做後度數點？仲有冇唔舒服？幾歲做？

啲脊醫就係利用自己有個醫字
加埋大家對手術既恐懼
一咬咬幾萬十萬
可憐physio 落手成粒鐘先收幾百
仲要俾人話貴

利申physio 睇到好眼紅

50度其實已經要做手術啦
我個陣50度D 脊醫仲話醫到 cls
之後拖拖到70度左右先覺得唔對路睇骨科醫生
最後的起心肝做手術

一開始確診30度
之後慢慢惡化 期間有睇脊醫
每次照xray都係惡化曬
30>45>50>70>80
就係垃圾脊醫搞到我咁
期間我都有睇過中醫啪骨 針灸 之類
全部無用 奉勸大家唔好浪費錢同時間
一有病即刻睇骨科醫生同Pt

最後臨做手術前80度
20頭做
手術頭一個月比較辛苦
同埋始終大手術身體一定元氣大傷
個人成日暈同埋好唔習慣背隻好似長期比人扯實咁
但休息一個月之後 返工返學全部無問題
三個月後基本上完全習慣
宜家做左手術差不多3年 so far 無咩大問題 無唔舒服

我自己都有做physio
我真心覺得physio有用
個個治療師教我做套運動訓練core muscle
佢話因為背隻問題好多都係因為core唔夠力
做完都開始get到自己問題
同埋學完套運動可以自己翻屋企練習

跪求名

做完後度數幾多？公立醫院做？

脊醫唔撚係醫生
牙醫都算
脊醫呢d濕鳩alternative therapy 都話自己醫生
D homeopathy 又係
屌你老母啦